遭遇種族歧視？耶耶托尼怒爆哥帥排斥非洲球員

耶耶-托尼在賽季結束後立刻了曼城，上季他在英超聯賽中僅僅正選了一場。《每日郵報》報導托尼在接受《法國足球》採訪時，炮轟了哥迪奧拿，儘管他曾先後在巴塞以及曼城與哥迪奧拿合作，但他暗示哥迪奧拿不喜歡非洲裔運動員。

耶耶-托尼：「哥迪奧拿竭力破壞了我的上個賽季，他對我很殘忍。你們會看到他對巴塞的恩尼斯達做同樣的事情嗎？我在思考這是不是因為我的膚色。我不是第一個問這個問題的人，在巴塞有人和我有一樣的疑惑。」

「也許我們非洲人並不怎麼受這些人的待見。當你看到哥迪奧拿經常與非洲球員發生問題的時候，我就會問我自己這個問題。他太聰明了，不會被抓到。他永遠不可能承認。但是如果他去選擇執教一支隊內有至少五名非洲球員的球隊時，不是那種加入其他國籍的歸化球員啊，我保證我會送她一份大蛋糕。」

耶耶-托尼在2010年由巴塞隆拿轉會曼城，他幫助曼城贏得了3次英超冠軍。

托尼繼續說道：「哥迪奧拿希望有球員可以非常順從他去舔他的手（lick his hand）。我不喜歡這種感覺，我尊重我的教練，但是我並不是他的東西。其他一些球員儘管不會公開承認，但是他們已經有一些人告訴我他們最終會痛恨他，因為他的操縱以及耍的頭腦。」

「我不知道為什麼上季我沒有被選中，我詢問了體能教練我的數據，我和哥迪奧拿之前選中的年輕球員一樣好甚至比他們更好，哥迪奧拿給我一種嫉妒我，把我當成他對手的印象。我想成為打破哥迪奧拿神話的人，在巴塞隆拿他只是完成告魯夫留下的東西，他想成為天才，每當我看到他撓撓頭展示想法時，那個場景讓我想笑。」